Conception
- Cible utilisateurs claire
- Analyse des besoins (entretiens avec des utilisateurs potentiels)
- Cas d'utilisations spécifiés pour chaque fonctionnalités (format user story)

VM
- Déploiement VM
- Runner Gitlab
- Description claire sur le wiki de la démarche pour mettre le serveur en place (un autre membre de l'équipe y arrivera en suivant le tuto)


Architecture
- Explications / Schéma global
- Cohérence des choix techniques effectués (ex: framework côté client) au regard des besoins.

Technique
- Utilisation judicieuse des servlets, des jsps, de la gestion du contexte, etc.
- Persistance proprement implémentée, structure de données appropriées à l'application

Suivi et gestions de projet
- Suivi de recommendation 
- Livrables    (S1, S2, S3, S4)
- Rôle définis et suivis (les réorganisations en cours de route sont tout à fait acceptables mais doivent être faites de manière transparente)
- Remontée assez tôt de situation de blocage (plus cela sera fait tôt, plus nous pourrons vous aider).
- Outils de collaboration mis en place et bien utilisés.


Qualité
- SonarQube
- Tests utilisateurs
- Qualité du rendu final de l'application
- Qualité du code et de l'organisation du repo
- Process qualité mis en place tout du long


Présentation et Démonstration
- Retour sur ce qui a marché / pas marché
- Clarté de la présentation
- Clarté de la démo
- Fonctionnement attendu et correspondant au plan initial
- Réponses aux questions


Facteurs jouant sur la note individuelle
- Tickets sur lesquels vous êtes intervenus
- Code commité
- Réponses judicieuses aux questions lors de la soutenance
- Contribution au travail du groupe
- Activité tout au long du projet (participation aux stand-ups, questions/réponses sur loomio, etc.)
